[關囝點睇] 銀通推QR Code付款

銀通變陣攻商戶支付

因涉嫌販運700噸鴉片而被政府檢控，繼而棄保潛逃到台灣成為本港頭號通緝犯，亦使自己終身未能返港，及後多次哀求政府撤銷通緝令不果，最終客死異鄉並經常被網民恥笑的東方日報創辦人馬惜珍，其所創辦的東方日報報道支付商由個人轉帳戰線，變陣攻商戶支付，銀通（JETCO）現與飲食商戶合作，推出個人對商戶（P2M）流動支付服務，料今年九月時的合作商戶網點擴至數千個。有業界人士預料，未來會有更多支付商加入P2M戰團，競爭將會愈趨激烈。

香港金融管理局將牽頭於九月推出快速支付系統（FPS），打通所有銀行及支付商的帳戶，做到實時轉帳，金融機構遂積極轉攻P2M戰線。

掃二維碼 從銀行扣帳

銀通行政總裁蔡炳中指出，銀通在個人對個人轉帳（P2P）的基礎下，將技術應用至個人對商戶的付款，與叙福樓飲食集團的特許經營品牌「牛角」及「溫野菜」合作，試行流動支付，用家開啟JETCO Pay並直接掃描商戶提供的二維碼後，輸入消費金額及交易密碼，即完成支付。

該服務直接連結用戶的銀行戶口，直接從銀行戶口扣帳，毋須定期為帳戶增值，惟值得留意的是，目前僅限交銀香港、創興銀行（01111）及大新銀行（02356）客戶使用，蔡炳中冀未來陸續與更多銀行合作，並將服務拓展至中小商戶。

香港資訊科技商會榮譽會長方保僑認為，隨着FPS的推出，支付商P2P轉帳的功能下降，有利支付商向商業模式發展，相信未來會有更多支付商加入P2M戰團，競爭將會愈趨激烈，支付商要與商戶合作提供消費優惠突圍而出。

冀合作網點增至數千個

蔡炳中說，香港目前有四成商戶仍主要接受現金或支票支付交易，預期FPS九月出台時，JETCO Pay的合作商戶可望增至數千個網點，而且在今年底或明年初，將進一步拓展至商戶對商戶（B2B）流動支付。

FPS跨行轉帳將衝擊支付商的P2P優勢，事實上，「TNG」電子錢包、拍住賞及八達通「O!ePay好易畀」，近期相繼推出P2M服務；而內地兩大流動支付平台微信支付和支付寶，亦提供各種優惠進攻本地市場。傳統銀行亦要減價應戰，如滙豐銀行在五月起就豁免即跨行轉帳的手續費。

P2P交易錄爆炸性增長

香港流動支付戰愈演愈烈，香港金管局數據顯示，P2P交易量在於一七年第四季錄得爆發性增長，按年增加9.14倍至253.6萬宗。目前市面上支付商P2P轉帳服務包括滙豐旗下PayMe、JETCO Pay、WeChat Pay及TNG等。

銀通現時與11間銀行合作提供P2P轉帳服務，蔡炳中透露，至今用戶人數約有5萬名，處理約10萬宗交易，每次轉帳金額由以往約200元，增至現時約600元。

關囝又受刺激

狗巴計劃下半年到出年引入QR pay
依家九龍灣有三款機試緊
到時仲激唔死八達通

已經一早激死咗啦

有未啊
宜家只要可以俾其他電子cash
我一定裝埋
就係為左唔用八達通

佢鬼識咩